少女墜樓現場，幫幫手

大家都知道死者既遺願比政府扭曲左

有冇附近既朋友可以幫手印多d死者遺筆出黎

唔好比呢個仆街政府抹殺左

我岩先已經係小童群益會印左少量，唔好意思叫佢地印咁多，唔該幫幫手

另外張相印出黎效果有d差，d字唔係好睇到，有冇巴絲係屋企可以幫手執一執d對比度先？

唔該

推

Push

邊張相要執?

做咩咁傻

如果有大量我住附近可以日日落場痴

唔怕政府清走

右下角印出黎好暗 d字睇唔到

樓主你係咪想人執d字出黎去左個background

都得姐

或者將d色加深番d色 淡化background

22:26 29Jun2019 粉嶺.

21歲大學生留「反送中」字句後墮樓亡, 有市民到場獻花悼念。
記者:Lion So.

細佬唔係屋企 有無手足幫幫樓主手

有冇住附近朋友可以幫手印

我住附近但無printer，可以日日落街幫手痴

rest in peace

有冇巴絲係住係呢座大廈 想借訪客名義入去 然後撕走黑色膠袋

應該有狗？

一般未必 只會貼藍色膠帶 警方封鎖線

死咗仲要比個政府抹黑
依家香港真係好似大陸呀！

難d
如果個個都咁諗咁記者一早做左影埋相啦
岩岩又有人想入去比保安趕左

P

幫幫手

如果見到個post疑似係五毛/分化撚
或者係玩膠，發布假消息嘅user
會影響到成個連登討論嘅人

唔該幫幫手打去依個表單到

我會將佢整合去到依到

唔該咁多位

我可以。屋企去嘉福十分鐘路程

如果夠多人一齊入去又點睇

唔知有冇用，希望幫到手

唔知有冇用

巴打睇下咁樣好冇

都

其實應該盡量避免不斷公開遺書具體內容
整個扼要簡單版?

quote below:

「尋求真理、如實報導」是傳媒天職，這點人盡皆知，但把「將傷害減至最低」列為第二誡律，更值得同行正視。既然經年的研究已經提出充分的證據證明，傳媒的自殺報導有可能引致自殺率增加的風險，傳媒便應該在追求「尋求真理、如實報導」的同時，恪守「將傷害減至最低」的原則，這樣才稱得上是遵守最嚴格的傳媒專業要求。

端傳媒的編輯向筆者提出了一個疑問：「舉例，究竟傳媒是否應該公開遺書？如果遺書是控訴社會的，傳媒不報，是否也會掩埋了死者『死的控訴』？公開了，又有機會助長人以死控訴社會。」世界衛生組織的建議是不應該刊登遺書的，因為公開遺書會錯誤給予公眾一種美化或令人認為自殺是被認可行為的印象。但假若遺書具有社會性的新聞價值又如何呢？筆者認為應該採納平衡原則：編輯要考慮，刊登了的最壞情況是引致社區出現成群自殺，牽連很多人的性命；不刊登的話就會犧牲公眾閱讀全文「真相」的知情權，與及辜負了死者的「初衷」（但沒有人能確定處於情緒低處時死者的「初衷」究竟是什麼）。孰輕孰重？在平衡「尋求真理、如實報導」和「將傷害減至最低」兩原則下，我認為若然遺書並無凌駕性的新聞價值的話，則絕不應刊登，否則可以非顯著的方式扼要地交待遺書內容

原文：《傅景華：新媒體催化自殺「傳染效應」？》
© 端傳媒 Initium Media

1/7 可唔可以掛上旗桿？

烈士一個都嫌多，請大家未贏之前，先冷處理，在心中就夠，萬一真係有犧牲，留待日後贏咗再追封。唔想再有香港人自盡，香港要死嘅人係賣港嗰啲賤賊

烈士係贏咗先有得追封

大家互相支持，頂住呀

唔同意印出黎 犧牲小命講到咁白 廣傳可能感染到一d意志薄弱既人都輕生 寧願我地conclude佢死諫既訴求已經夠 人命關天 唔好亂黎

用幅相做backgroun再另外打d字上去得唔得?

Rip

佢地清一張，我地就再痴一張

還原左真相就封印係心中，係咁貼遺言對家屬黎講係二次傷害。

殺人放火金腰帶

較光左暗角位 唔知幫唔幫到手

認同，佢嘅聲音大家已經收到
唔需要特登再print出嚟

彩print，貼、派畀人。

死者遺願重要定家屬感受重要啊？

唔好意思！借個位推一推post🙏🏻

我係社工都係香港人

小薯社工希望可以同有需要嘅人傾下，麻煩幫手推一推post🙏🏻唔想再見到有戰友走

香港人，加油！

呢啲係呢位同學親筆留給香港人嘅遺言
相信佢寫係墻上就係想比全香港人睇
呢張相個震撼力應該大過我哋自己extract出黎嘅內容

ig download咗原圖, 希望幫到手

p

佢以死留一幅咁既相都係想引起廣眾既留意

左膠既思想好可怕

點解要咁傻

冇printer唔知print出黎清唔清…

家屬有心既話，就應該幫個女學生達成佢最後既心願
而唔係由得政權，將佢既遺願被扭曲或者掩蓋

其實應該盡量避免po遺言
簡單用反送中就得
避免再散播自殺情緒
1個都不能再少!

「尋求真理、如實報導」是傳媒天職，這點人盡皆知，但把「將傷害減至最低」列為第二誡律，更值得同行正視。既然經年的研究已經提出充分的證據證明，傳媒的自殺報導有可能引致自殺率增加的風險，傳媒便應該在追求「尋求真理、如實報導」的同時，恪守「將傷害減至最低」的原則，這樣才稱得上是遵守最嚴格的傳媒專業要求。

端傳媒的編輯向筆者提出了一個疑問：「舉例，究竟傳媒是否應該公開遺書？如果遺書是控訴社會的，傳媒不報，是否也會掩埋了死者『死的控訴』？公開了，又有機會助長人以死控訴社會。」世界衛生組織的建議是不應該刊登遺書的，因為公開遺書會錯誤給予公眾一種美化或令人認為自殺是被認可行為的印象。但假若遺書具有社會性的新聞價值又如何呢？筆者認為應該採納平衡原則：編輯要考慮，刊登了的最壞情況是引致社區出現成群自殺，牽連很多人的性命；不刊登的話就會犧牲公眾閱讀全文「真相」的知情權，與及辜負了死者的「初衷」（但沒有人能確定處於情緒低處時死者的「初衷」究竟是什麼）。孰輕孰重？在平衡「尋求真理、如實報導」和「將傷害減至最低」兩原則下，我認為若然遺書並無凌駕性的新聞價值的話，則絕不應刊登，否則可以非顯著的方式扼要地交待遺書內容

原文：《傅景華：新媒體催化自殺「傳染效應」？》
© 端傳媒 Initium Media

我1分鐘行到 或者你聽日幾點到 比少少我 我幫手痴？

push

魯迅如何談「人血饅頭」？
黃浩銘

魯迅的《藥》，我記得是我預科讀的一篇文章，故事裡由革命義士所流的血而成的「人血饅頭」來醫治肺癆的孩子，乃是由於迷信。那篇是我很喜歡的文章，我一直沒有忘記。早前，長毛用食「人血饅頭」的人來形容用革命做幌子拉票的人，意思是，有人以「革命」為號召，實際是為自己拉票，乃是踏著抗爭者的膊頭上位。這番話引起爭議，我亦樂於參與論爭。

凡以革命為號召者，均是正氣澟然，慷慨就義，革命黨人不會以革命為恥，他們不會在被捕後說「我不是抗爭者」，又或者「拿，唔係我發起架，我只係參與者，我冇做過架」來為自己開脫。一般而言，他們都會從容就義。當然，我並不會要求所有人都要像革命黨人一樣，畢竟生命可貴，在香港我們還有長路要走，要減省成本，節約犧牲，理所當然，我會理解。

何以長毛會如此不客氣批評呢？誠然，他如此坦蕩蕩的人一向不喜歡「敢做不認」的所謂抗爭者。他不會認為這是抗爭，他認為這只是逃避，既然我們香港人還不需要流血犧牲，充其量只是以月以年計監禁，何以這樣都不敢承認自己所做的事情，以求脫罪？反而「不幸」（以本土派邏輯）被捕者則需要面對刑責。我理解，對長毛而言，發起行動者自然充當領袖角色，他們不能逃避道德責任。凡事說自己只是群眾一份子，又或者是記者，這不是革命黨人的承擔。正如革命烈士秋瑾都不會在最後關頭說一切與她無關，革命是自發而起，反而，秋瑾清楚表明「革命要流血才會成功」，慷慨就義。

可是，我們卻見不到今天高高舉起革命旗幟的朋友放膽承認將會進行暴力抗爭路線，或許，我們可以辯說稱這不是真正「革命」，只是像「茉莉花革命」一樣，然而，這樣那樣的「革命」會由一場革命倒退到建制的選舉嗎？在奪得政權之前，相信不會。因此，何以選舉者稱年初一那場是「革命」，捉了六十多名「革命烈士」後，又會跑回去參與未能奪取政權的建制選舉，而不是杯葛建制選舉，發動二次革命呢？被捕者（革命義士）所流的血，無疑成為「人血饅頭」，已用作醫治原本並無起色的選舉。

聽下來，好像很冷酷，但事實上，選舉者從沒有公開說清楚當晚自己的角色，以及對其他被捕者的承擔，反而只表示自己是群眾一部份，因此其他人所做的事與他無關，由此看來，豈不教人心傷？誠然，選舉者心懷熱誠，應得讚賞，但我看長毛還是希望年青人能勇於承擔，肩負責任，在群眾面前說清楚自己是發起人，由發起人承擔刑責，長毛說他的一票都會支持勇於承擔之人。

那長毛是否又食八九六四的「人血饅頭」呢？事實上在八九六四之前，由一九七零年代起，長毛已經在香港抗爭多時，他的選票也非是因為六四而來，又何來食「人血饅頭」呢？況且，長毛一直身體力行，說到做到，他支持公民抗命，自己也多次因公民抗命被捕被控，多次入獄。長毛沒有鼓動暴力抗爭，然後聲言自己甚麼也沒做。他身上穿的哲古華拉，雖然進行暴力革命，但也沒有逃避自己的角色，否認抗爭責任，在被捕後聲言自己不是革命家；長毛身在香港，自知此處並無革命土壤，也一樣承擔責任，無懼審判，試問他何罪之有？長毛只是承哲古華拉之言－面對現實，忠於理想！

暴力抗爭，還是非暴力抗爭，於我個人來說都不是原則問題，乃是策略問題；但凡抗爭者（包括我自己）理應有計劃、組織及紀律，盡量將對無辜人的傷害減至最低，盡量獲取廣大市民認同或同情，這就是原則問題。今天爭議下去，也許沒完沒了，期盼提倡暴力抗爭者（或非暴力抗爭者，包括我自己）能有清晰的政治路線圖像，告訴所有跟隨者，如何透過暴力抗爭實踐理想，身體力行，而非一夜之間被警察擊潰後，乘著聲勢返去選舉，否則，又如何說清楚這不是食「人血饅頭」呢？

逝者已去， 身為香港人要撫心自問， 我們達成她的遺志了嗎？

年青人在面對社會不公時 、在抗爭道路失望時、 在追求人權自由時， 我們是否要付出比以往更大的努力， 避免悲劇再次發生。

香港人呀！ 我們失去的已經夠多了， 我們必須再次站出來 ，不再成為愚民， 對抗港共政府！ 追求屬於我們的自由。

試下印睇唔睇到

有睇蘋果都通晒天啦，點解唔可以派？

簡單整合內容都好過直接po
你屌我都冇用我係唔想見到自殺潮
愈多呢啲內容只會令到意志薄弱啲嘅手足做傻事

幫推

好呀
連登需要一個方便而有公信力既五毛整合

巴打夠料之後唔該開post頂置, 繼續定期更新名單

兩支旗 各一

我同你講，而家唔係個內容嘅問題，個問題係你哋呢一個行為

烈士犧牲是一種神聖暴力 / 被壓迫者應該採取暴力革命嗎？

pish

有簽名版，我覺得個扶手都幾有意思

【2222】粉嶺嘉福邨福泰樓外，有逾百人悼念今日於梯間牆身寫上返送中留言後，墮斃樓身亡的盧姓21歲女死者。現場有人上香、獻花。悼念人士均神情哀傷，更有人痛哭流淚。現場設留言板，讓前來悼念的人寫上心意。 另外，明天下午三時半，於女死者就讀之香港教育大學， 學生會將舉辦悼念儀式。 圖：讀者提供

林鄭既初心，話為左一宗謀殺，殺左兩個咁年輕既香港人，我屌佢老母

你話係普通自殺case當然唔應該公開死者遺書
而家人地寫明比香港人啊
唔公開咪即係浪費死者一番心血

咁個問題係？

可以airdrop俾所有身邊人知

所以我話濃縮簡單版
尤其最後個句以死明志講到咁出好容易trigger其他人仿效

仆街啲都要講句，不嬲都咁諗，既然好嬲又點解要自殺呢，班仆街唔會內疚更加唔會可憐你，喺華人社會裡面人又太多又冇乜良心既大前提下亦都唔會觸發到任何野

既然已經唔珍惜條命，就等於已經可以好自私咁唔顧理所有後果用最有效既方式做到短期希望做到想做既野

條件唔同左條命就仲有好多用處架，做乜要自殺呢

呢張最清 不過最好轉返白底 慳墨

裡面#14 有問題
烈士係贏咗先有得追封

咁應該點做？唔好再spread有人因香港垃圾政府而死呢個事實？

痴線，真心咪亂黎，自殺會傳染

人地講明係致
香港人
係香港人人既就傳開去
話比全世界既香港人知

唔知點解
無端端個茅頭又變左做自己人
而唔係林鄭，唔係黑警，唔係政府

受情緒問題困擾甚至有自殺傾向係要好小心處理
其他地方唔係冇出現過自殺潮
我唔想香港係下一個

推啦，唔該。

有朋友住對面望到個後樓梯位 長期有警係到睇實

thx

RIP

林奠欠香港人兩條人命

願死者安息。rip

可唔可以整埋有名版

不如直接講點先唔會引起自殺潮，又令到佢既遺志比人知道（尤其係只睇tvb既人）

避免維特效應（Werther effect）出現。鄭重呼籲大家，不要再Share所有沒有依照世界衛生組織（WHO）指引的自殺報導。Share 對於在低谷中掙扎的人並無任何作用，反之，我們可以發揮互相守護的力量，陪伴、聆聽，讓在痛苦中的人知道他們是重要的。

世界衛生組織建議報導自殺新聞的指引（摘錄）：

1. 不要刊登出照片或自殺遺書：現時幾乎所有報導都有照片，實是嘩眾取寵。

4. 只報導相關的資訊，且刊登在內頁而非頭版：請報紙停止放頭版，我們也不要讓自殺新聞充斥Facebook 的頭版。

5. 凸顯不用自殺的其他解決方法：請新聞界的朋友、以及關注事件的人多在此著墨。

唔好比佢地清走啲字

同埋留意番我冇資格亦唔會judge烈士嘅行為
反映佢遺書重點申訴ok
但係quote埋佢以死明志對有自殺傾向嘅人justify自殺呢個行為
再有人出事冇人擔當得起

唔好再自殺

警謊一貫技倆，推！

Sorry, Update

如果你覺得失控嘅情緒，令你連氣都透唔到，請畀個機會我哋幫你

原來自殺係咁多人關注，跟住又有人自殺，咁推動事件，就係引導其他人自殺

最尾打多咗次“警方”

有人以死既方式去同香港人講野，我地真係無理由比TVB同警察去掩蓋左佢

你咁講法好撚危險
變相鼓吹緊自殺
我已經講左我冇資格亦唔會批評佢嘅選擇
但係唔應該再散播自殺呢個念頭
想改變個制度改變香港係要所有人齊齊整整一齊做

Sor

咁請問矛頭係邊到
矛頭係烈士到？
矛頭係我地到？

我起碼唔會浪費條命先囉，凡事都有解決方法最起碼期望做到短期野再俾個理由人地幫你，就算要死都唔應該死喺自己手

一定要留番佢名係到

聽日有攤位遊戲玩

我唔認為咁係鼓吹自殺

講真如果遲啲再有自殺潮出現你同我就會係其中一個推手
有心嘅就睇下我最上面quote嘅文章同相關評論再決定係咪堅持要咁

破壞証明

權衡輕重

避免推動下一個自我犧牲者
VS
放大上一個自我犧牲者殉道價值

發夢見到有人撕走左

Pish

大家諗下自己父母啦， 你死左咩都唔知
留返佢地兩個老人

最慘就係個政局唔會因為你死左而有咩改變

現在除非你係林鄭月娥，淨係佢先可以死

由頭到尾從來都冇講過滅聲
只係話簡單扼要交代就得
唔係講粗口紅色大字就代表你岩
連登好撚多人會睇其實變相係另一種傳媒
做野之前諗下後果先啦

放大件事會推動某些人成為下一個殉道者，而推手只係一次又一次咁推人去死

你到底有冇睇到最上我quote篇文章...

嘗試左 入唔到去

大家可以試下去
24樓 密碼係唔該(同保安講) (3298)

提醒大家 高層lift係右手邊 保安會逗
求奇up個單位 eg 2003就得(xx層數+xx單位)

我朋友上左話無狗 但搵唔到圍封現場

嗰度有間賣零食嘅鋪頭有部printer仔

有無人覺得有唔少平時唔太關心政治既人 因為依排既事 突然參與政治 而且入局太深 覺得將來前路茫茫 再加上個人感情 結果就走上不歸路... 起因固然係政府 但依件事raise out既另一個問題係會唔會媒體、身邊朋友/自己密集式既Story, 而令到再多情緒本身已經有問題既人有樣學樣呢。 好唔想見到再有依類事發生, 好唔想有人有樣學樣...
最後, 如果依排情緒有問題既人, 如果你覺得依排既事情令到你地情緒更低落, 情況更差... 不如你地抽離番, 我寧願你地唔睇唔聽唔理, 唔好因為句咩 多你一個好多既說話就跟左出左去。 眼前既人生都已經無左, 將來係點都係曬氣。況且有好多香港人醒喇, 會努力埋你地個份, 你地都要加油!

黑警係講撚左第2樣野
屌你講下道理好冇

注意用詞，這並不是真正嘅鍵盤戰士

鍵盤戰士的自我修養

個cover係一個保護

如果我以死去控訴政府
但比政府媒體滅聲

事先貼撚埋facebook ig
結果大家為左我屋企人
或者為左其他人唔好再自殺
而幫政府手滅我既聲音
我會死唔眼閉

唔係挑剔
只係烈士用嘅紅色有感染力啲

痴撚線你呢句野究竟要幾撚人渣先講得出口

你以為遮撚住遺言就唔會有人再自殺？
你只係係度掩飾事實

同埋而家鼓吹緊自殺既係成個香港社會風氣
令到後生既對香港無撚哂希望 上左位就unun腳等移民

唔撚係受害者遺言

呢個信息係用人命換出黎 你班垃圾可唔可以尊重死者遺願 用佢想表達既方式傳達出去

不能同意更多

咁即係點，浪漫抗爭方法？自殺叫做過野？ 咁我寧願唔做野
面對現實係華人社會自殺係冇人會內疚亦都唔會引發任何轉機，每個人都有自己最基本價值，唔應該浪費左佢，自殺只會咁就少咁個人

死唔眼閉

現場有冇咩需要? 幫到盡幫

係A座後樓梯

幫手摺花鋪滿佢

一樣道理
你代表到烈士?
justify自殺死諌呢個行為令到再有手足睇唔開你擔唔擔當得起?
唔係滅聲只係交代佢嘅重點申訴唔得?

唔該尊重下死者遺願啦
如果下下都話驚造成自殺浪潮而唔傳播呢啲資訊
兩位烈士嘅死變得無曬意義

支持樓主

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

求下你哋唔好再搞保安啦， 佢哋覺得可疑之後又會上埋去， 人哋五六十歲唔好咁搞人啦

嚟咗個新保安 未認得我 我用三四號𨋢畀人問

歪理
如果一單自殺比人滅聲
然後維穩政府繼續無視市民
只會有更多市民以死哭訴

你哋而家咁樣做係冇用，真正應該做嘅唔做，烈士唔係你哋咁樣講就係，你冇本事贏，就唔存在烈士，呢啲嘢在心中，有朝一日一定追返，唔係咁樣去借勢call人

烈士係贏咗先有得追封

右下角寫左粗口比人打格？

大家唔好做類似事情呀 珍惜生命

人名

咁樣好清楚 唔該巴打

已經有人撕左d 膠袋

唉on撚9
宜家有學者有權威嘅研究同評論又唔撚信
以前有類似經驗發生過又唔撚理
你地最好記住今日同我係到嘈過
他日touchwood再有人出事
除左林鄭警犬同政府之外
你都有份

《香港人 唔放棄 香港人》

唔好行錯樓梯
案發現場應該唔係𨋢口條樓梯

插個嘴
我好同意有d message係應該帶出去 唔可以忘記2位烈士
只係如果各位feel到自己情緒有d失控 好抑鬱
一定要搵人傾計
抑鬱唔係咁易一個人走返出黎

得喇得喇

agger
抑鬱有時自己不自知
身邊人呢個非常時期要提高警覺
互相幫助，茅頭向外，而唔係互相指摘

唔好忘記，佢另一個遺言
rip

最後重申多樣野
我從來都認同林鄭同政府同警犬係有需要為呢兩個烈士負責
建議提左冇人理就算9數我都逼唔到
想法唔同冇辦法
天佑香港大家加油啦

我認同你 真係會spread 開

搵我 我可印

係政府凝造既無力惑害死死者
我地唔可以比政府扭曲死者死因逃脫責任

我建議黐幾張係溫和達辦事處
就係福泰樓地下

A翼 樓梯

good 會的 謝謝

係呀係呀
啲權威救到香港
啲權威阻到人自殺呀
啲權威仲可以屈一個死人
用權威去遮掩一個人自殺既目的

而家仲要唔要執張圖？要我嘅可以試下

其實咁樣走左有咩用呢
佢人格當然高
可以為呢個香港死都唔怕

但係走左
香港唔會即時有咩改變
但自己就賠上一生
愛佢既人又心痛

係政府凝造既無力感害死死者
滅聲等於比凶手-香港政府扭曲死者死因逃脫責任

最後負評都要推一推篇文
大家自己諗
加油

佢嗰度好多cam小心

登埋報紙好無

D低能信D白痴權威....
咁不如話成日反送中活動收皮啦
西藏自梵、甘地紀食...都係有機會令好多支持者跟佢地咁玩命
不如乜都唔好做...由得自己比人獨裁
諗野剩係識得諗一面就做權威

一定要將死者既遺願無限宣揚，唔撚理把籃絲、班五毛、差佬、口臭話消費死人遺言乜都好，無理由唔將呢位對香港絕亡到無力再撐既少女，死前既心願，轉化為能量同力量幫香港人撐落去！！支持！

好多version了 應該都夠 有心

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

人地有心理學家做完研究得出黎嘅結論
你同林鄭同毅進仔比
到底係邊個弱智

唔讚成就唔讚成，水深火熱，同坐一條船，唔好輕易爆粗！

如果我以死去控訴政府
但比政府媒體滅聲

事先貼撚埋facebook ig
結果大家為左我屋企人
或者為左其他人唔好再自殺
而幫政府手滅我既聲音
我會死唔眼閉

係政府凝造既無力感害死死者
滅聲等於比凶手(香港政府)扭曲死者死因逃脫責任

聽到d廢老話感情問題先跳，我dllmch

不如遺書+致香港人下面再加殺馬利亞熱線

巴打 多謝你先
雖然唔認同
但都感激你俾人瘋狂屌都想傳開呢個訊息
感受到你係真心為件事好
唔想再有其他仿效者 引起連鎖反應

應唔應該傳死者遺言就見人見智啦
呢個討論都冇意思 尤其係岩岩發生
仲有好多人好激動
大家都好難受 好想為兩位死者報仇
但都多謝你願意理性討論
希望你唔好因爲咁 以後唔再出聲
因為理性討論都好有必要

人地遺言係想我地堅持落去，唔係鼓勵人去以死明志。
而且你睇睇其他post，有部份人係啲廢老或者無留意新聞嘅人面前抹黑緊死者，唔係個個知佢點解死。
我覺得公開死者呢封本身就係想寫俾香港人嘅信，係最好嘅辦法，去證明死者嘅清白，亦都係俾個imapct to啲到而家都未有堅定立場嘅人。

多謝你
我明大家都好激動
只係想帶多個角度比大家諗下
你同頭幾位巴打大家都要一齊努力

大夏黎你估公園咩，唔好傻啦做咩要成班人入去，就算公屋都好都唔好搞到公園咁啦

ig見到人開post想自殺
已經半個鐘無上水
好不安可以點做

無錯，要堅持落去

大家一齊加油
香港人要團結啊
唔好再互屌自己友啦

多人上到去就得

發夢發到撕左 致香港人.勿忘初衷

侯傑泰
香港中文大學教育心理學卓敏講座教授、副校長，美國教育研究協會院士；曾任國際應用心理學會教育心理部主席

上咗了 上面等

同埋個問題係比人抹黑
佢死為左咩？
就咁比人輕輕一個為情自殺就算？
如果唔係做咩寫底呢堆文字？

唉.......R.I.P

Block左樓上件垃圾

( Show Blocked User - 暗影刺客 )

R.I.P.

自膠
侯傑泰
香港中文大學教育心理學卓敏講座教授、副校長，美國教育研究協會院士；曾任國際應用心理學會教育心理部主席

葉兆輝(YIP Siu Fai, Paul)，香港大學社會工作及社會行政學系教授，香港著名社會學者。

人哋係想比大家睇
點解要阻止佢最尾走嘅願望
我知道有好多人擔心會有人效仿
我哋應該嘅係比其他人知道唔應該去效仿
但唔代表我哋唔應該將成個訊息傳遞出去
最少嗰個訊息係完完整整

或者可以喺個張圖下面整兩句
叫人唔好自殺 唔係留返一啲情緒熱線
咁樣反而先係處理根本嘅原因

好心痛

你道理係岩，我係半撐你！我覺得要用"烈士"遺言轉換為抗爭籌碼，事實係呢位少女世前心願，但係做真係要好好消化，好好考慮傳單內容，唔好只顧原汁原味COPY就算，真係要備注多D，清楚寫明係死者心願，同埋要加上其他防止自殺熱線電話求助，真係唔該做果位小心D做！

巴打有興趣就睇下我上面po幾條link
冇興趣阻唔到你
加油

趁熱啦，仆街！

樓上..

巴打，多謝你提點，亦明白你出發點係好，無謂因大家唔同觀點喺度爭執互屌，大家都為件事好，和而不同ok 嘅。

同意+1。。。。。。。。

我諗二度傷害 三度傷害
自殘自殺會有效仿現象
最basic最basic 第一堂psycho都會有教啦...

甚至呢啲都市閒情都成日講啦
唔撚洗你搬咩權威出嚟咁on9呀?

人地遺言就係想公眾睇到信息, 有咩資格去改人地遺言內容, 你確定佢係想咁?

!!!! 唔該所有5毛咪再出負能量鼓吹自殺post !!!!

大家唔好再互屌啦
自己友屌自己友
贏左又有乜謂
大家都係想件事好
唔認同就算啦
和而不同
尊重對方立場
雙方都有自己嘅道理同憂慮

雖然我知道樓主係想保護死者，但係呢封係死者嘅遺書而遺書裏面有佢嘅名同簽名，但係樓主就咁樣幫人哋打咗格仔會唔會唔係咁好

直接block咗佢算
對烈士一個尊重

無撚錯, 外人一係就當睇唔到, 唔好阻止人地share佢遺言, 成班無血性

此風不可長，心智唔成熟既人一遇到唔開心事就借故犧牲自己成就大家咁就好大獲。。 唔係話義士唔偉大，只係有勇氣去死點解唔實實在在去做D更加有建設性既事？

人死左仲係度指指點點，話人無建設性既又做左d乜撚野咁有建設性？

人地死左 你屌乜啫
尊重啦

我弱智起碼識得搵論據去支持自己論點
好過你只係大大聲屌鳩我但係冇野back up自己
你話我自命不凡又好點都好
睇多啲唔同角度嘅論點無何否認會令自己諗野全面
尊重番烈士我唔再就呢樣野出聲
你屌鳩我開心嘅覺得自己係岩嘅就繼續
大家都係想香港好
加油

我屌你老母啊, 你返去同建制一齊建設香港啦

請問要印咩版本？

利申住嘉福 屋企有 printer
而家係屋企

食屎啦你 死者已矣 仲講咩值吾值得 應吾應該 屌你死仆街 識吾識乜撚野係尊重啊

唔好意思我想講牆上所寫嘅唔係遺書而係願望,係曉欣用生命向香港人所許下嘅願望,作為香港人我地除咗盡力實現佢呢個渺小嘅願望之外別他法.

巴打 印完可以俾我幫手派

好唔開心

(突發) 有隻狗鼓吹人自殺！！

睇到好心酸

推 唔可以畀黑警利用番轉頭

七一野餐會
人數決定一切

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

集合地點

七一 630AM 修 球場 野餐團集合地點

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合七一野餐會

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

生活絕對、抗爭絕望=生存只係折磨...
好難過，好想喊..

巴打

呢個林鄭，自大說是我地老母，12/6多人受傷，不作慰問，已經有兩位烈士，又不聞不問。
其冷血程度已接近魔鬼了

今夜大家都充滿住好多嘅無力感
好心痛 好難過
如果你需要搵人傾下可以搵下我地
tg:esmileyhk

仆街政府咁落力去幫台灣殺人案主持公道
點解唔還死士一個公道
呢個殺人政權借一個死者去推惡法食人血饅頭
而造成更多既慘案
呢個政府到底有冇性
死士矛頭已經指向你仲想滅聲
黑警已經行緊大陸果套法治想行有罪假定
點撚樣信你唔會利用惡法去將中港法治一體化？
香港堪稱法治之都 比你一個議案歸零
林鄭你仲想係未來3年點搞香港？
垃圾政府摺埋啦

RIP 人生仲有好多嘢去經歷 點解要咁傻呢

墮樓

你在心中,咁人地冇機會在心中?

咁係咪想人白死你先開心？

直頭已經係添啦

有冇人可以幫手整d文宣？

有好多有心人可以印

我可以不斷落街痴

希望為死者做番少少野

幫佢將佢既聲音傳開去

呢位巴打建議得好有道理

搵巴打幫手加番d防止自殺熱線落去會好d

唔想再有犧牲

現場好多都痴晒，多謝咁多位巴打熱心幫手

端傳媒呢D大陸嘢你都推你低能嫁？

我幾時有叫過人死，講嘢有啲事實好喎

亦都有巴打講得好岩

有冇人未訓，可以幫手係遺筆上加番d防止自殺熱線既資訊

咁樣可以兼顧到兩邊既顧慮

RIP

有人影左
隔離post

Pushhhhhhhh

可能遲咗啲

用ps執盡左力嫁啦。

我地做既野係有用架！

岩先有街坊問

佢話佢唔識用fb ig

唔講佢都唔知咩事

睇新聞仲以為係殉情咋

明白， 但自殺唔係出路，解決唔到問題卻只會增加身邊既人的負擔/悲傷。。

巴打幫幫佢，布冇義工朋友幫手聯絡佢
唔好再有人犧牲

作為長期抑鬱病患者，想講啲野比所有想死既人聽

遍花開花，喺住嘅附近印出嚟周街貼

希望各位唔開心嘅都記住
我地每死一個
林鄭政府就少一個眼中釘

所以我地要留守喺人世

悼文：他跟她，致香港人的希望。

我坐輪椅剛剛都過去放底2束花,坐左一陣就走。
可能好多人想幫烈士攪公祭或其他。
但係都尊重死者家人意見..好嗎？

之前一位烈士離開有車隊想出殯當日義載跟靈車上山送佢最後一程,但係家人一直沒有回覆或者想張件事低調過去, 希望大家尊重死者家人。

有無得捐錢，幫助佢家人

有冇人聯絡到佢家人
相信好多人願意捐錢

痴!!!!

基本上嘉福嘉盛附近印左出黎可以痴都已經痴晒

本身踩ot，得知消息途中飛的來，心情十分沉重，已經冇心情做嘢。 特區政府唔會因為死幾多人 所以改變初衷...

啱啱等n車走， 巴士站嗰邊 對住球場位置， 見到有兩個醉伯 一路講嘢一路想搣走張紙 我立即屌住， 之後佢哋冇出聲，停咗手走咗。
我懷疑有唔少聽日返去睇都畀人搣走。

遺筆都要搣 等天收

幫幫手散出去公海！

點解要mask 左佢個名
果個係佢親筆真跡簽名
就係要話比人知佢親手提字,唔係比人要脅情況下去寫

點解要mask 左佢個名
果個係佢親筆真跡簽名
就係要話比人知佢親手提字,唔係比人要脅情況下去寫

點可能抹去烈士名字
相反更加需要為佢地立碑設像

B出 出左天橋往右直行

我張圖都係高登拎 當時得呢張 唔好意思

我相信大家對於又多一名戰友選擇以死控訴，內心一定非常悲痛，大家都好想為呢位朋友做D嘢，更加唔希望佢嘅遺言石沉大海，希望多D人知道呢件事。

只係，大家有冇心理準備，可能真係會有部份市民因為太絕望，睇完遺書後將文字入咗腦，覺得以死控訴都係一個方法，引起全世界嘅關注，跟住犧牲自己去效法？我唔想大家咁有心，萬一好快出現更多人以死控訴，發起人會好內疚，咁會影響大家嘅戰鬥力同清晰嘅腦袋。

我相信最終你哋會知道仲有乜嘢方法去協助呢位朋友達成遺願，一齊繼續為香港嘅未來努力。🙏🏻

點解要庶名
你連名都唔想俾人知
你地刻意寫個名就係想人記得

又庶名
個名係佛地魔唔講得